\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
        \frametitle<+->{L'emergenza del timbro (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item l'importanza del timbro cresce lentamente ma incessantemente nella
            musica occidentale dal XVIII secolo in poi

    \item Bach scriveva senza specificare la strumentazione

    \item durante il XIX secolo il timbro si emacipa via via dalla propria
            condizione subalterna (rispetto alle altezze e al ritmo)\dots

    \item \dots e nel XX secolo esso acquista un'importanza primaria

    \item (sar\`a quest'epifan\`ia del timbro a condurre i compositori verso
            le tecnologie avanzate)

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
        \frametitle<+->{L'emergenza del timbro (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item Compositori come Brahms, Wagner, Mahler, Debussy, Ravel, Puccini
          utilizzano palette di colori timbrici sempre pi\`u sofisticate e
          complesse, descrivendo con grande dettaglio agogiche e tecniche
          esecutive innovative e particolari

    \item nel 1909, Arnold Sch\"onberg scrive i \emph{F\"unf
            Orchesterst\"ucke}; il terzo di questi brani dispiega una
            scrittura del tutto innovativa, nella quale melodia e armonia si
            fermano per dar luogo ad un movimento di timbri

    \item \listento{\exampledir/Arnold_Schoenberg_-_5_Orchesterstucke_op.16_-_03-excerpt.ogg}{\`e la nascita della \emph{kangfarbmelodie}, la ``melodia di colori
            sonori''}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
   \frametitle<+->{L'emergenza del timbro (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item L'idea della ``melod\`ia di timbri'' prende subito piede e non
            verr\`a pi\`u abbandonata

    \item la si ritrova, ad esempio, nell'orchestrazione di Anton Webern
            della \listento{\exampledir/Johann_Sebastian_Bach_-_Anton_Webern_-_Fuga_Ricercata_n.2-excerpt.ogg}{\emph{Fuga (ricercata) n.2} di Johann Sebastian
            Bach (1935)}\dots

    \item \dots in \listento{\exampledir/Luciano_Berio_-_Requies-excerpt.ogg}{\emph{Requies} di Luciano Berio (1984)}

    \item \dots o anche nella \listento{\exampledir/Nicola_Bernardini_-_Tre_Trascrizioni_del_Ricercare_IX_di_G.Frescobaldi_-_(1990)-n.2-excerpt.ogg}
                                       {seconda delle mie \emph{Tre Trascrizioni del Ricercare IX di G.Frescobaldi} (1990)}

  \end{itemize}

\end{frame}

